Miss Darcy zag eruit als zij verlangde moed genoeg om mee te doen; en soms waagde een onderneming korte zin wanneer er het minste gevaar was dat het werd gehoord.
Elizabeth zag al snel dat ze zelf nauwlettend in de gaten werd gehouden door Miss Bingley, en dat ze geen woord kon zeggen, vooral juffrouw Darcy, zonder haar aandacht trekken.
Deze observatie zou haar niet hebben voorkomen van proberen met de laatste te praten, waren ze niet bij een geweest ongelegen afstand; maar het speet haar niet de noodzaak te missen veel zeggen.
Haar eigen gedachten gebruikten haar.
Ze verwachtte alles moment dat sommige heren de kamer binnen zouden komen.
